邱騰華與法利賽人 - 陳沛敏

邱騰華與法利賽人 - 陳沛敏

復活節是基督徒最重要的節日，因為耶穌被釘在十字架上受難，死後復活，是基督教信仰的基礎和核心。

因為疫情，今年聖週的公開彌撒都取消了。禮儀取消，但身邊很多事情仍然可以反思耶教信仰。例如邱騰華。

邱騰華是基督徒，據說是港福堂的教友。港福堂出名富貴，口號「植根中環」，自置金鐘甲級商廈單位作會址，牧師立場傾向親政權親建制，例如主任牧師吳宗文過去在五區公投、佔領中環等社會運動關鍵時刻，都會引《聖經》呼籲教友順從執政者、勿公民抗命爭取政治權利之類。不少教友更是權貴、名人，包括黃仁龍夫婦、譚惠珠、梁錦松夫婦、藝人鄭秀文等等。

這個教會，本身就是一個強大的政經人脈網絡。邱騰華過往不時接受基督教媒體刊物訪問，多年前他在一次訪問中說：「在美國回來以後，轉了去金鐘的一間教會，有一次，做了一個小小的分享後，從教會的窗子望出去，正好看到我們快要搬去的添馬總部的地盤；我覺得上帝很恩待我們，祂揀選了一些教會，給予我們很大的支持。」

他在這些訪問中強調無論工作、家庭，很多事情都交託給神，「以往做貿易的談判，所做的、要做的都做了，也知道談判的結果是無可能贏的，但當我跪下來祈禱的時候，事情有了轉變。」「……從錢包掏出一張友人在他首天上班出任（環境）局長時送贈的金句卡，那句金句是：『不是倚靠勢力、不是倚靠才能、乃是倚靠我的靈、方能成事。』」

邱騰華仕途暢順，步步高陞，現貴為商經局長，近日高調批評港台，指記者向世衛人員提問台灣會籍資格有違「一中」原則，被視為是爭取更上層樓的表忠之舉。在立法會被議員追問究竟港台提問哪裏有問題，他索性說：「整體上嘅表達令我覺得違反咗一國。」原來邱局的「感覺」就是戒律就是真理。

我的代母說想起法利賽人。一言驚醒，《聖經》裏耶穌最憎厭法利賽人。法利賽人表面敬虔，自以為熟諳經文，自以為教會精英，動輒以律法論斷他人，實質假冒為善，違背基督精神。最差劣的，就是那些假借規條律法，實質作惡謀私利的權貴。

不知為什麼，香港官場特別多法利賽人。差點忘記，有個人還曾經說因為天主感召而參選呢。

（隔星期六刊登）

陳沛敏

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

P牌推唔到
係咪有人嗌我

教友更是權貴、名人，包括黃仁龍夫婦、譚惠珠、梁錦松夫婦。

好明顯就係異端啦

越係(自稱)虔誠嘅教友，做出嘅行為就越係偏離教義